{
  "Name": "集群名称",
  "Description": "描述",
  "Nodes": "节点",
  "Memory": "内存",
  "Vxnet": "私有网络",
  "The vxnet that the HBase cluster will join": "HBase 集群运行的私有网络环境",
  "The zookeeper that the HBase cluster will use": "HBase 集群依赖的 Zookeeper 集群",
  "The name of the HBase service": "HBase 服务名称",
  "The description of the HBase service": "HBase 服务描述",
  "CPUs of each node": "每个节点的 CPU 数量",
  "Memory of each node": "每个节点的内存大小",
  "Count": "数量",
  "Number of nodes for the cluster to create": "集群的节点数量",
  "Instance class": "主机类型",
  "The instance type for the cluster to run": "每个节点的主机类型",
  "Volume class": "磁盘类型",
  "The volume type for each instance": "每个节点的磁盘类型",
  "Volume size": "磁盘大小",
  "The volume size for each instance": "每个节点的磁盘大小",
  "change_vxnet": "切换私有网络",
  "scale_horizontal": "横向扩容",
  "HBase Slave": "HBase 从节点",
  "HBase HDFS Master": "HDFS 主节点",
  "HBase Master": "HBase 主节点",
  "HBase Client": "HBase 客户端",
  "Period at which the region balancer runs in the Master.": "Master 每隔多久做一次 balance 操作。",
  "Number of minutes after which the checkpoint gets deleted. If zero, the trash feature is disabled.": "被永久删除前在回收站中保留的分钟数，配置为0表示不开启回收站功能。",
  "Default block replication.": "默认副本数。",
  "The number of server threads for the namenode.": "NameNode 处理 RPC 请求的线程数。",
  "The number of server threads for the datanode.": "DataNode 处理 RPC 请求的线程数。",
  "Count of RPC Listener instances spun up on RegionServers.": "RegionSever 处理 RPC 请求的线程数。",
  "Count of RPC Listener instances spun up on Master.": "Master 处理 RPC 请求的线程数。",
  "The time (in miliseconds) between 'major' compactions of all HStoreFiles in a region. If zero, the auto majorcompaction is disabled.": "两次自动 Major Compaction 的时间间隔，设为0则禁用自动 Compaction",
  "If more than this number of StoreFiles in any one Store then updates are blocked for this HRegion until a compaction is completed.": "当一个 Store 中的 StoreFiles 达到该值时，会 block 写入，进行 Compaction。",
  "Maximum amount of time an edit lives in memory before being automatically flushed. Default 1 hour. Set it to 0 to disable automatic flushing.": "一个 edit 版本在内存中 cache 的最长时间，超过该时间则自动 flush 到磁盘，设为0则禁用自动 flush。",
  "Percentage of maximum heap (-Xmx setting) to allocate to block cache used by HFile/StoreFile. Note: hbase.regionserver.global.memstore.size + hfile.block.cache.size <= 0.8.": "读缓存 BlockCache 占用的堆内存比例，读多于写可适当增大该值。注：hbase.regionserver.global.memstore.size + hfile.block.cache.size <= 0.8",
  "Maximum size of all memstores in a region server before new updates are blocked and flushes are forced. Note: hbase.regionserver.global.memstore.size + hfile.block.cache.size <= 0.8.": "一台 RegionServer 上所有 MemStores 占用的堆内存比例， 写多于读可适当增大该值。注：hbase.regionserver.global.memstore.size + hfile.block.cache.size <= 0.8",
  "ZooKeeper session timeout in milliseconds.": "HBase 连接 Zookeeper 的 session timeout 时间。",
  "When block index grows to this size, the block is written out and a new block is started.": "HFile 索引块大小。索引块越小，需要的索引块越多，索引的层级越深；索引块过大，对索引块本身的扫描时间会显著的增加。",
  "Maximum HStoreFile size.": "Region split 触发阈值。当一个 Region 里的所有 HFile 大小超过该值，region 自动 split。",
  "Maximum time a WAL can stay in the .oldlogdir directory, after which it will be cleaned by a Master thread.": "预写log（WAL）过期时间，超过这个时间 Master 会将该 WAL 删除。",
  "Factor to determine the number of call queues. A value of 0 means a single queue shared between all the handlers. A value of 1 means that each handler has its own queue.": "调用队列个数因子，设为0表示所有的handler共用一个队列，设为1表示每个handler拥有自己的队列。",
  "Split the call queues into read and write queues. The specified interval (which should be between 0.0 and 1.0) will be multiplied by the number of call queues.": "调用 read 请求队列个数因子，设为0表示不去分读写请求的队列，小于0.5表示读请求队列少于写请求队列，设为1表示只有1个写请求队列,其他都是读请求。",
  "Given the number of read call queues, calculated from the total number of call queues multiplied by the callqueue.read.ratio, the scan.ratio property will split the read call queues into small-read and long-read queues.": "调用 scan 请求队列个数因子，设为0和1表示在读请求队列中不区分 long-read 和 small-read, 小于0.5表示 long-read 数小于 small-read 数。",
  "Interval between messages from the RegionServer to Master in milliseconds.": "ResionServer 给 Master 发送消息的时间间隔，心跳间隔。",
  "Period at which we will roll the commit log regardless of how many edits it has.": "HBase 预写log（WAL） roll 的时间间隔，便于后期删除过期 log。",
  "Limit for the number of regions after which no more region splitting should take place.": "一个 RegionServer 上的 region 数达到这个 limit 后不再 split。",
  "Rebalance if any regionserver has average + (average * slop) regions.": "Rebalance 操作的前提条件，如果有 regionserver 上的 region 数超过 average + (average * slop) 则进行 Rebalance",
  "The size in bytes of a single block (\"chunk\") of a compound Bloom filter.": "布隆过滤器块大小",
  "This is for the RPC layer to define how long (millisecond) HBase client applications take for a remote call to time out.": "HBase client 应用 rpc 超时时间",
  "New column family descriptors will use this value as the default number of versions to keep.": "新创建列簇的最大版本数",
  "Enable the security authorization of HBase or not": "是否开启安全认证机制",
  "Make major compaction at this time, -1 to disable": "设置每天手动 Major Compaction 的整点时间，设为-1则取消手动 Compaction",
  "number": "个",
  "number per second": "个/秒",
  "ms": "毫秒",
  "persent": "百分比",
  "blockCacheHitCount": "RegionServer BlockCache 命中数",
  "blockCacheHitCountPercent": "RegionServer BlockCache 命中率",
  "BLOCKCACHEHITCOUNT": "RegionServer BlockCache 命中数监控",
  "BLOCKCACHEHITCOUNTPERCENT": "RegionServer BlockCache 命中率监控",
  "readRequestCount": "RegionServer 每秒读操作数",
  "writeRequestCount": "RegionServer 每秒写操作数",
  "RequestCount": "RegionServer 读、写QPS监控",
  "slowDeleteCount": "慢 Delete 操作数",
  "slowIncrementCount": "慢 Increment 操作数",
  "slowGetCount": "慢 Get 操作数",
  "slowAppendCount": "慢 Append 操作数",
  "slowPutCount": "慢 Put 操作数",
  "SlowCount": "RegionServer 慢操作数监控",
  "GcTimeMillisConcurrentMarkSweep": "RegionSever CMS GC 消耗 ms 数",
  "GCTIMEMILLISCONCURRENTMARKSWEEP": "RegionServer CMS GC 时间监控",
  "region": "Region 数",
  "ritCount": "集群中 Region 处于迁移状态的数量",
  "RITCOUNT": "集群Region 迁移监控",
  "DFS Files": "集群文件监控",
  "FilesTotal": "总文件数",
  "FilesCreated": "Created 文件数",
  "FilesAppended": "Appended 文件数",
  "FilesRenamed": "Renamed 文件数",
  "FilesDeleted": "Deleted 文件数",
  "DFS Percentage": "HDFS 文件系统使用百分比监控",
  "PercentUsed": "使用",
  "PercentRemaining": "剩余",
  "DFS Capacity": "HDFS 文件系统使用监控",
  "UsedGB": "使用",
  "RemainingGB": "剩余",
  "Data Nodes": "DataNode 监控",
  "LiveNodes": "存活的 DataNode 数",
  "DeadNodes": "死亡的 DataNode 数",
  "DecomLiveNodes": "退役的存活 DataNode 数",
  "DecomDeadNodes": "退役的死亡 DataNode 数",
  "DecommissioningNodes": "退役中的 Datanode 数",
  "service_catalog": "服务目录",
  "zk_service": "Zookeeper 集群",
  "rest_port": "Rest 服务端口",
  "thrift_port": "Thrift 服务端口",
  "Resource Configuration": "资源配置类型\n",
  "The resource configuration of the service": "服务资源配置类型",
  "1C2G": "1核2G",
  "2C4G": "2核4G",
  "4C8G": "4核8G",
  "8C16G": "8核16G",
  "16C32G": "16核32G",
  "32C64G": "32核64G",
  "err_code1": "禁止同时删除多个从节点",
  "Restart HBase": "重启 HBase"
}
